\chapter{Sprzęt i technologie}
\section{Komponenty elektroniczne}
\subsection{Moduły Wi-Fi}
\textbf{Moduł WiFi ESP-12E ESP8266} \cite{d}
\newline
Jest to niedrogi i niewielki moduł Wi-Fi, działający w standardzie WiFi 802.11 b/g/n na częstotliwości 2.4 GHz. Wchodzi on w skład każdego z modułów i zapewnia bezprzewodową komunikację pomiędzy nimi.
\newline
\subsection{Sensory}
\textbf{Czujnik natężenia światła BH1750}\cite{e}\newline
Jest to czujnik, którego rolą jest pomiar natężenia światła o długości od 320 nm do 1050 nm. Jest on składową modułu mierzącego natężenie światła.
\newline\newline
\textbf{Czujnik ruchu PIR HC-SR501}\cite{f}\newline
Jest to czujnik służący do wykrywania ruchu, sygnalizując je stanem wysokim. Jest częścią modułu wykrywającego ruch.
\newline\newline
\textbf{Wykrywacz gestów SEN-12787}\cite{g} \newline
Jest to czujnik wykrywający następujące gesty: przesunięcie w lewo, w prawo, w górę i w dół oraz zbliżanie i oddalanie dłoni. Jest on częścią modułu sterującego za pomocą gestów.

\subsection{Źródła światła}
\textbf{Żarówki RGB}\newline
Żarówki RGB pełnią rolę urządzeń wykonawczych. Mogą świecić w jednym z wybranych kolorów, takich jak: czerwony, czerwonopomarańczowy, pomarańczowy, pomarańczowożółty, żółty, zielony, zielony-spring, zielony cyjan, cyjan, cyjan niebieski, niebieski, niebieskofioletowy, fioletowy, fioletoworóżowy, różowy oraz biały. Dodatkowo, posiadają 10 stopni jasności. Są sterowane za pomocą podczerwieni.
\newline\newline
\textbf{Taśma LED}\newline
Taśma LED również pełni rolę urządzenia wykonawczego. Zawiera ona 150 diod LED, które mogą świecić w 16 kolorach i 5 trybach. Regulacja jasności jest 10-stopniowa, podobnie jak regulacja szybkości zmian i częstotliwości mrugania. Jest sterowany za pomocą podczerwieni.
\subsection{Zasilanie}
W przypadku modułu natężenia światła, modułu sterującego żarówką RGB oraz modułu zawierającego jednostkę centralną, istnieje możliwość zasilania bateryjnego. Moduły te są zasilane przy użyciu przetwornicy lm2596, ładowarki akumulatorów Li-Ion TP4056, ogniwa 18650, dwóch kondensatorów ceramicznych 100nF i dwóch kondensatorów elektrolitycznych 470$\mu$F. Moduł gestów oraz moduł ruchu są zasilane jedynie z sieci, przy użyciu przetwornicy 230-5V.
\subsection{Inne}
Dodatkowo w module sterującym żarówką RGB i taśmą LED używana jest dioda podczerwieni HIRB5-23D-AT\cite{h}. Każdy z modułów posiada również diodę LED sygnalizującą jego stan.

\section{Technologie i narzędzia}
\subsection{Arduino oraz ESP8266-12E Black}
ESP8266-12E Black jest modułem WiFi z wbudowaną anteną PCB działającym w standardzie 812.11b/g/n. Charakteryzuje sie 11 wyprowadzeniami GPIO, portem ADC
oraz 4Mb pamięci Flash. Wspiera zabezpieczenia WPA/WPA2. Pobór mocy tego urządzenia w stanie spoczynku wynosi ok 10$\mu$A.

\subsection{Android}
Aplikacja na system Android została napisana w Android Studio w wersji 2.3.2, korzystano również z wbudowanego emulatora.

\subsection{Web API}
Web API napisano w języku C\# 7.0 z wykorzystaniem frameworka .NET Core 1.1 oraz
biblioteki Json.NET. 

\subsection{Docker}
Docker\cite{doc} jest kolejnym etapem rozwoju maszyn wirtualnych. Umożliwia on wykonywanie aplikacji w 
odizolowanym środowisku uruchomieniowym, co ułatwia wykrywanie błędów podczas wytwarzania oprogramowania
oraz redukuje ryzyko wystąpienia błędów po wdrożeniu aplikacji na serwerze produkcyjnym.

\subsection{Postman}
Jako dokumentację oraz testy API posłużyła aplikacja Postman\cite{pos}, 
gdzie zdefiniowano możliwe zapytania oraz ich wyniki.
